{
    "question": "Jelaskan cara bermain Softball\r\n\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p><strong>CARA</strong><strong> </strong><strong>BERMAIN</strong><strong> </strong><strong>SOFTBAL</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong> </strong></p><p></p><p>Regu yang mendapat giliran untuk memukul, setiap pemainnya mendapat kesempatan <strong>tiga</strong> kali memukul. Jika pukulan pertama dan kedua berhasil, maka pemain yang memukul harus lari. Urutan memukul ditentukan oleh nomor urut yangtelah ditentukan sebelum permainan dimulai.</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><em>semoga</em><em> </em><em>membantu</em></p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p>Cara bermain softball</p><p>Berikut cara bermain softball, yaitu:</p><p></p><p>Regu yang mendapat giliran untuk memukul, setiap pemainnya mendapat kesempatan tiga kali memukul. Jika pukulan pertama dan kedua berhasil, maka pemain yang memukul harus lari.</p><p>Urutan memukul ditentukan oleh nomor urut yangtelah ditentukan sebelum permainan dimulai.</p><p>Pemukul yang pertama tidak boleh dilalui oleh pemukul kedua, pemukul kedua tidak boleh dilalui oleh pemukul yang ketiga, dan begitu seterusnya.</p><p>Setiap base atau titik hanya boleh diisi oleh satu orang pemain.</p><p>Pada waktu bola dalam permainan, pemain bebas mengadakan gerakan, kecuali bila pitcher sudah siap untuk melempar bola kepada pemukul.</p><p>Pada waktu lari atau akan ditik, pelari tidak boleh menghindari dengan berlari ke luar atau ke dalam lebih dari batas yang ditentukan, yaitu kurang lebih satu meter dari garis batas.</p><p>Lama permainan ditentukan oleh inning. Selain itu, dapat ditentukan dengan waktu jika dengan inning terlalu lama. Inning untuk softball sebanyak tujuh inning.</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tuliskan-contoh-latihan-untuk-meningkatkan-kekuatan-otot-lengan-935",
            "question": "Tuliskan contoh latihan untuk meningkatkan kekuatan otot lengan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>push up</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf jika salah,semoga benatr</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Push-up</p><p>Bear crawl</p><p>Push-up segitiga</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-pola-penyerangan-dalam-sepak-bola-557",
            "question": "Tuliskan pola penyerangan dalam sepak bola\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:</p><p></p><p>Penjelasan:</p><p>Pola penyerangan dalam sepakbola cukup variatif di era sepakbola modern saat ini. Setidaknya ada beberapa jenis pola serangan utama yang paling sering digunakan tim-tim sekarang yaitu</p><p></p><p>pola serangan balik cepat</p><p>pola serangan mengandalkan sayap</p><p>pola serangan ala total football dengan penguasaan bola</p><p>pola serangan sporadis</p><p>pola serangan kreatif dengan bola-bola pendek</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-3-contoh-olahraga-tradisional-985",
            "question": "Sebutkan 3 contoh olahraga tradisional!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>JAWABAN</strong></p><ol><li>Karapan Sapi</li><li>Enggrang</li><li>Tarik Tambang</li></ol><p></p><p><strong>PENJELASAN</strong></p><ol><li>Karapan Sapi berasal dari Madura, Jawa Timur. Olahraga tradisional ini adalah ajang adu kekuatan dan kecepatan sapi. Satu tim terdiri dari dua ekor sapi menarik satu kereta kayu yang dinaiki oleh penunggangnya<strong>.</strong></li><li>Enggrang merupakan olahraga tradisional dari Jawa. Cara mainnya hanya perlu sepasang bambu panjang dan ada pijakan. Orang naik ke pijakan itu dan melangkah ke mana saja dengan bambu. Bermain Enggrang cukup menantang, khususnya bagi yang takut akan ketinggian.</li><li>Tarik tambang salah satu olahraga tradisional paling populer di Indonesia. Sering dilombakan pada momentum HUT RI atau acara-acara non formal seperti gathering atau outing. Tujuannya untuk menjalin keakraban.</li></ol><p></p><p><em>Semangat!</em></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "3-gerakan-senam-irama-yang-menggunakan-alat-tolong-bantu-ya-719",
            "question": "3 gerakan senam irama yang menggunakan alat tolong bantu ya\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>gerak mengayun tangan dengan tongkat, tali, dan simpai</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "b-rapat-c-ditekuk-c-pemanasan-d-pendahuluan-c-dilakukan-seti-672",
            "question": "B. rapat    c. ditekuk\r\nc. pemanasan\r\nd. pendahuluan\r\nc. dilakukan setiap hari\r\nd. jumlah pesertanya terbatas\r\n11. Sikap awal gerak langkah dasar melompat adalah berdiri dengan posisi kedua kaki...\r\na. kangkang\r\nd. lurus\r\n12. Berikut ini adalah bagian yang tidak terdapat dalam senam irama adalah ...\r\na. inti\r\nb. pendinginan\r\n13. Berikut ini adalah ciri-ciri gerak berirama adalah ....\r\na. biayanya mahal\r\nb. bermanfaat untuk kesehatan tubuh\r\n14. Gerakan melakukan langkah berjalan adalah ....\r\na. berjalan\r\nb. melompat\r\nc. berlari\r\nd. meniti\r\n15. Trama yang digunakan ketika melakukan langkah biasa adalah ....\r\na. A\r\nc. 74\r\nb. 274\r\nd. 4/4\r\n16. Induk organisasi renang Nasional adalah ....\r\na. FINA\r\nC. PRSI\r\nb. FIFA\r\nd. PBRSI\r\n17. Posisi tangan yang tepat saat melakukan gerakan meluncur adalah....\r\na. menekuk disamping bahu\r\nc. lurus dan menghadap ke bawah\r\nb. lurus dan membuka ke luar\r\nd. menekuk dan saling berhadapan\r\n18. Renang gaya dada gerakannya menyerupai hewan... berenang\r\na. bebek\r\nc. lumba-lumba\r\nb. katak\r\nd. ikan\r\n19. Teknik pengambilan nafas sangat menentukan daya tahan perenang. Teknik pengambilan nafas\r\nperenang gaya dada adalah dihirup.\r\na. melalui mulu dan dikeluarkan melalui hidung\r\nb. melalui hidung dan dikeluarkan melalui mulut\r\nc. dikeluarkan melalui mulut\r\nd. dikeluarkan melalui hidung\r\n20. Posisi badan saat berenang sangat berpengaruh pada kecepatan renang. Posisi badan yang\r\nbenar saat melakkan gerakan renang gaya dada adalah ....\r\na. lurus\r\nc. melenting\r\nb. meliuk\r\nd. lurus menghadap ke bawah\r\n21. Posisi jari-jari tangan yang benar saat melakukan gerakan renang gaya dada adalah ...\r\na. dirapatkan\r\nc. direnggangkan\r\nb. ditekuk\r\nd. lurus menghadap ke bawah\r\n22. Berikut ini yang merupakan penyakit menular, kecuali ....\r\na. kanker\r\nC. panu\r\nb. deman berdarah\r\nd. TBC\r\n23. Penyakit sariawan disebabkan oleh ....\r\na. udara yang kotor\r\nc. kekurangan vitamin D\r\nb. kekurangan vitamin C\r\nd. makanan tercemar bakteri\r\n24. Organ yang diserang penyakit tubercolusis / TBC adalah ... dr\r\na hati\r\nc. paru-paru\r\nb. jantung\r\nd. ginjal\r\n25. Menumpuknya zat asam pada bagian sendi merupakan indikasi dari penyakit....\r\na. lupus sistemik\r\nc. osteoporosis\r\nb. osteo arthritis\r\nd. gaut atirtis\r\nhal 2\r\nPAT/Kelos 5/ PJOK\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>d. lurus</p><p>a. inti</p><p>b. bermanfaat untuk kesehatan tubuh</p><p>a. berjalan</p><p>a. A</p><p>a. FINA</p><p>c. lurus dan menghadap ke bawah</p><p>d. ikan</p><p>b. melalui hidung dan dikeluarkan melalui mulut</p><p>d. lurus menghadap ke bawah</p><p>c. direnggangkan</p><p>a. kanker</p><p>d. makanan tercemar bakteri</p><p>d. ginjal</p><p>a. lupus sistemik</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pengambilan-napas-renang-gaya-bebas-dilakukan-akedua-arah-bke-d-298",
            "question": "Pengambilan napas renang gaya bebas dilakukan    a.kedua arah\r\nb.ke depan\r\nc.ke satu arah \r\nd.kekanan dan kekiri\r\n\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>C</strong><strong>.</strong><strong> </strong>Ke satu arah</p><p></p><p></p><p></p><p></p><p><strong>S</strong><strong>e</strong><strong>m</strong><strong>o</strong><strong>g</strong><strong>a</strong><strong> </strong><strong>m</strong><strong>e</strong><strong>m</strong><strong>b</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>t</strong><strong>u</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "5-peralatan-ketika-kesulitan-mengapung-di-dalam-air-adalah-a-648",
            "question": "5. Peralatan ketika kesulitan mengapung di dalam air adalah ..    A. perahu karet\r\nB. balon\r\nC. kecamata renang\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. perahu karet</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B.balon</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p> maaf kalau salah semoga membantu</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gerakkan-dg-mengangkat-tubuh-ke-atas-dg-cara-menolakkan-satu-kaki-257",
            "question": "Gerakkan dg mengangkat tubuh ke atas dg cara menolakkan satu kaki disebut ..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>melompat adalah gerakan menolak dengan satu kaki</p><p></p><p><strong>penjelasan</strong><strong>:</strong></p><p>semoga membantu</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kelincahan-merupakan-perpaduan-antara-kemampuan-titik-titik-dan-t-315",
            "question": "Kelincahan merupakan perpaduan antara kemampuan titik-titik dan titik-titik\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kggjjv</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>gfjkjh,grvdvrdczecescwsxwd</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "organisasi-olahraga-yang-menaungi-olahraga-senam-dinamkan-a-545",
            "question": "Organisasi olahraga yang menaungi olahraga senam dinamkan \u2026\u00a0    a. PRSI\r\n\r\nb. PERTINA\r\n\r\nc. PERSANI\r\n\r\nd. PERBASI\r\n\r\nk kalo salah iya \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C. <strong>PERSANI</strong><strong> </strong></p><p>PERSANI (persatuan  senam Indonesia) di bentuk pada tahun 1963</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C.) PERSANI</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Persatuan Senam Indonesia (PERSANI) dibentuk pada tanggal 14 Juli 1963, organisasi ini pertamakali dipimpin oleh Bapak R. Suhadi</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}